## Теоретичні питання

1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

	Це додавання спец символів перед символамиабо стрічками. Екранування слугує для правильної інтерпритації символів або стрічок.
	На приклдаі стрічки, якщо нам необхідно використати звичайні лапки, як частину тексту, або крапку, як крапку ми додаемо перед ними зворотній слеш.
	Це і є екранування.
	
2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?
	
	Function declaration - оголошення функції складаєьтся з ключового слова function, за яким йде им'я функції та параметрів в дужках і фугурних дужок, де знаходиться основний код функції.
	Може бути викликана раніше ніж оголошена.
	
	Function expression - схожий принцип як з Function declaration, але ми створюємо нову функцію в середині любого виразу.
	
	Стрілкова функція - оголується за допомогою пари круглих дужок, в яких є список параметрів, за яким йде стрілка та парафігурних дужок, де знаходиться основний код функції.
	
	Generator function - повертає об'єкт Generator. Синтаксис аналогічний звичайній функції, але для нього необхідний символ *. function* <name> ()

3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

	Це механізм в JS при якому змінні та оголошщення функцій піднімаються вгору своєї області бачення перед тим як буде виконаний код.
	Це зумовлює, що неважливо де були оголошенні функції та змінні, всі вони піднімаються вгору своєї области бачення, не зважаючи чи то локальна, чи то глобальна змінна.